印度登月失敗 著陸前飛船失聯

印度登月失敗 著陸前飛船失聯
2019-09-07 23:30聯合報 編譯徐榆涵、劉煥彥／綜合報導

印度「月球飛船二號」（Chandrayaan-II）在七月廿二日順利發射升空後，原訂印度時間七日登陸月球南極附近，疑似以失敗告終。印度希望成為繼美國、俄羅斯和中國大陸之後全球第四個在月球軟著陸的國家，得再等等。

印度官員說，月球飛船二號正常接近月球，直到距離月球表面二點一公里處時出差錯，下降速度太快。

印度太空研究組織（Isro）表示，該艘太空船在預計著陸前的幾秒鐘失去聯繫。

若登月計畫成功，印度將成為全球第四個成功在月球軟著陸的國家，證明印度的太空實力已達強國級別。

印度曾於二○○八年派出月球飛船一號探月，不過當時並未登陸，而是以雷達探測，首次詳細搜索月球表面的水。

今年已有三次各國太空船試圖登月，只有一月的中國太空船成功在月球背面著陸，四月的以色列任務及印度都以失敗收場。

以、印兩國太空船都在著陸前最後階段失聯，且造價均遠低於美國及歐洲登月太空船，可能顯示一味追求低成本將墊高失敗率，這個經驗值得現階段訴諸低成本模式的美國太空總署（ＮＡＳＡ）參考。

以色列非營利組織SpaceIL團隊打造的無人太空船創世紀號（Beresheet），以及印度的月船二號，造價只有一億至一點五億美元，遠低於ＮＡＳＡ及歐洲太空署（ＥＳＡ）的同類型太空船。

ＮＡＳＡ委由民間設計、同樣追求低成本的無人登月太空船，首次任務預定二○二一年升空。

1:30中環見